% Zulässige Class Options: 
%   Hauptsprache: german (default), english
%   Art der Arbeit: diplom, bachelor, master (wenn leer -> "Wis. Arbeit")
%   ...
\documentclass[
		%,bachelor	% type
		printfriendly % Druckfreundliche Version (keine farbigen Links)
%show pages:
		,selbsterkl		% Selbständigkeitserklärung anzeigen
        %,kurzfassung	% Kurzfassung
        %,glossar		% Glossar
        %,abbverz		% Abbildungsverzeichnis
        %,tabverz		% Tabellenverzeichnios
        %,lstverz		% Listingverzeichnis (Codelistings)
]{whzthesis}

\graphicspath{{images/}}    % wo liegen die Bilder?

%% Felder für ALLE Arbeiten: --------------------------------
\titlename{Vorlage für das Verfassen wissenschaftlicher Arbeiten mit dem Textsatzsystem \latex}
\authorname{Max Mustermann}
\gebdatum{28. März 1983}
\gebort{Musterhausen}
\abgabedatum{14. September 2013}
%%% zusätzlich für eine Bachelorarbeit: ---------------------
\semester{Sommersemester 2013} 
\betreuerA{Prof. Dr. Wolfgang Golubski, WH Zwickau}
\betreuerB{Prof. Dr. Werner Remke, WH Zwickau}

\nocite{*}
\begin{document}
%%%----------------------------------------------------------

%% Die Arbeit!
\include{chapter/Richtlinien}
\include{chapter/DokClass}
\include{chapter/latex}
\include{chapter/pakete}

\chapter*{Thesen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Thesen}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
%\these{\latex\ ist keine Programmiersprache {\Large\smiley}}
\these{Spezifikationen sind für die Schwachen und Ängstlichen.}
\these{Einrückungen im Code?! Ich zeige Dir wie man einrückt wenn ich Deinen Schädel einrücke.}
\these{Klingonische Funktionsaufrufe haben keine \qde{Parameter} - sie haben \qde{Argumente} - wage nicht zu widersprechen.}
\these{Debugging? Klingonen debuggen nicht. Unsere Software ist nicht dazu gedacht, die Schwachen zu verhätscheln}
\these{Ein ECHTER klingonischer Programmierer kommentiert seinen Code nicht!}
\these{Mit dem Entwurf dieser Anforderungsliste hast Du die Ehre meiner Familie beleidigt. Mache Dich bereit zu sterben!}
\these{Du stellst den Sinn meines Codes in Frage? Ich sollte Dich auf der Stelle töten, gerade so wie Du jetzt dastehst!}
%%%----------------------------------------------------------
\end{document}
